**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/DOM) | Japanese** 

| [< オブジェクト一覧](./ObjectReferenceIndex) | **オブジェクト構成・ボタン** | [疑似フレーム処理仕様 >](./AboutFrameProcessing) |

# オブジェクト構成・ボタン
Dancing☆Onigiri(CW Edition)では、  
基本的にJavaScriptでDOMと呼ばれるオブジェクト構成を操作しています。 
  
いくつかコアとなるオブジェクト(スプライト)があるので、  
それを押さえることでイメージがつきやすくなるかもしれません。

例えばソース内において、全てのオブジェクトは「divRoot」という  
1つのオブジェクト(スプライト)の上に乗っているので、  
「divRoot」上のオブジェクトを全て消せば、画面をクリアしたこととほぼ同じです。  
(関数で言うと、clearWindow()が同じことをやっています)  

## タイトル画面 (titleInit)
![dom1](./wiki/dom1_2.png)

「divRoot」というオブジェクトの上に、背景矢印があり、  
その上に背景モーションが入ります。  
ボタンを隠したい場合、その上のマスクモーションを使用します。 

### 主なボタン  

|ボタン|機能|
|----|----|
|Click Here!|設定・オプション画面へ移行します。|
|Maker:XXX|製作者のページへリンクします。(別窓)|
|Artist:XXX|アーティストさんのページへリンクします。(別窓)|
|&copy;2018 ティックル, CW Ver...|このGitHubのページへリンクします。(別窓)|

## 設定・オプション画面 (optionInit)
![dom2](./wiki/dom2.png)

「divRoot」の上の階層の「optionSprite」が出てきました。  
「optionSprite」上には、Difficultyなどの設定項目や、それに対応するボタンが乗っかります。  
オプション表示項目だけデザインを変える、といったことができるようになっています。

### 主なボタン  

|ボタン|機能|
|----|----|
|Back|タイトル画面へ戻ります。|
|KeyConfig|キーコンフィグ画面へ移動します。|
|Play|今の設定でゲームを開始します。|

## キーコンフィグ画面 (keyconfigInit)
![dom5](./wiki/dom5.png)

設定・オプション画面と構成は同じです。  
サンプルとなるステップゾーンやカーソルが上の階層である「keyconSprite」に乗っています。  

### 主なボタン  

|ボタン|機能|
|----|----|
|Back|設定・オプション画面へ戻ります。|
|"&lt;&lt;" もしくは "&gt;&gt;"|同一キーで別パターンがある場合、それを表示します。|
|Reset|キーの割り当てを元の状態に戻します。|


## 読込画面 (loadingScoreInit)
![dom1](./wiki/dom1.png)

ここもタイトルと同じです。  
ただし、ここは計算が終わるとすぐにメイン画面に飛んでしまうため、  
画面としての位置づけは無いに等しいです。  

## メイン画面 (mainInit)
![dom3](./wiki/dom3_2.png)

画面内で最もDOMを使っている箇所です。  
backSprite/mainSprite/infoSprite/judgeSprite/maskSpriteは上下関係があり、  
mainSpriteの中で作られたオブジェクトはinfoSpriteのいずれのオブジェクトよりも  
上に来ることはありません。  
これを利用して、infoSprite上に前面に表示したいオブジェクトを置くこともできます。  

また、これらのオブジェクトは独立しているため、  
それぞれの位置・座標を変えたり、  
そのオブジェクトだけアルファを掛けるといったことができます。  

### ステップゾーン  
![arrow_tree](./wiki/arrow_tree_1.png)  

ステップゾーンは本体(stepj)と空押し部分(stepDivj)、矢印がヒットしたときのモーション(stepHitj)の3つの組み合わせで構成されています。  
(jは矢印番号で、左から右、上から下の順で0から順に数字が割り振られます。)  
ヒットモーション(stepHitj)は普段は隠れていますが、矢印とステップゾーンが重なったときに表示されます。  

### 矢印 
![arrow](./wiki/arrow.png)  

矢印は単純に1つのオブジェクト(arrowj_k)のみです。  
jは矢印番号、kはその矢印が何番目の矢印かを表します。  

### フリーズアロー 
![frzarrow](./wiki/frzArrow.png)  

フリーズアローは開始矢印(本体・塗り）、帯、終了矢印（本体・塗り）で構成されます。  
ヒット時（押しっぱなし時）は開始矢印（本体）が隠れ、開始矢印（塗り）が白色に変化します。  

## 結果画面 (resultInit)
![dom4](./wiki/dom4_1.png)

タイトル画面と構成はほぼ同じです。  

### 主なボタン  

|ボタン|機能|
|----|----|
|Back|タイトル画面へ戻ります。|
|CopyResult|結果内容をクリップボードへコピーします。|
|Tweet|結果内容をTwitter用に加工して、ツイート画面を表示します。|
|Gitter|Twitterの代わりに投稿可能なGitterを別タブで表示します。|
|Retry|もう一度同じ設定でプレイします。|

| [< オブジェクト一覧](./ObjectReferenceIndex) | **オブジェクト構成・ボタン** | [疑似フレーム処理仕様 >](./AboutFrameProcessing) |
